李卓人：勇武抗爭不應當洪水猛獸

【明報專訊】民主派與本土派另一分歧在於抗爭手法，3年前大年初一「旺角大衝突」，陳澤滔事後曾翻看各個政黨回應，只欣賞工黨單談制度暴力，未有批評抗爭者，冀泛民政黨能更包容，不一定要發聲譴責暴力。李卓人回看法國黃背心運動，不諱言勇武抗爭未必無效，更指旺角大衝突的武力程度，放在全世界而言是「濕濕碎」。

李︰對比「黃背心」 旺角衝突濕濕碎

法國連續多周出現「黃背心」運動，甚至演變為暴力衝突，示威者縱火、設路障；警方施放催淚彈、水炮驅散人群。李卓人認為不應排除勇武抗爭，因最後可能奏效。他稱法國、韓國不時出現類似事件，社會整體卻是平靜，當日旺角大衝突鬥爭與之相比，不過「濕濕碎」。

不過，李卓人也明白香港人尚未準備好勇武抗爭，他亦無法做到，然而在社會制度壓迫下，不應將之當成洪水猛獸，「香港人未ready，但不可以說ready的人不對」。

我屌你個閪之前唔見你咁講

可能無官一身輕

條友想食兩家茶飯姐
人地勇武抗爭果時就叫人和平理性
人地和平理性果時就叫人勇武抗爭

咁快準備下屆大選

民主回歸

見到馮檢基work